\section{Planning en methode}

\subsection{Gebruikte methodiek}
Binnen dit project wordt gebruik gemaakt van de Scrum methode. Dit houdt
in dat er wordt gewerkt in sprints, deze sprints zijn elk twee
weken lang, wat inhoudt dat er in totaal vier sprints zullen zijn. Als
Scrum board wordt er gebruik gemaakt van de issueboard functionaliteit
in GitHub. Voor de documentatie wordt gebruik gemaakt van \LaTeX, aangezien
in het verleden is gebleken dat dit eenvoudig werkt en erg overzichtelijk is.

\subsection{Planning}
In de eerste week worden de project ondersteunende documenten gemaakt, als het
functioneel en technisch ontwerp. Vervolgens wordt er per sprint een planning
gemaakt.

Op 18 januari 2018 wordt het project tijdens de \textit{Winnovation} expositie
tentoongesteld.

\begin{center}
    \begin{ganttchart}[vgrid,
        milestone/.append style={anchor=east,xshift=-1pt}]{1}{10}
        \gantttitle{KBS ESA3 - Smart Markers}{10} \\
        \gantttitlelist{1,...,10}{1} \\
        % \ganttgroup{Group 1}{1}{7} \\
        \ganttbar{Sprint 1}{1}{2} \\
        \ganttlinkedbar{Sprint 2}{3}{4} \ganttnewline
        \ganttlinkedbar{Sprint 3}{5}{6} \ganttnewline
        \ganttlinkedbar{Sprint 4}{7}{8} \ganttnewline
        \ganttmilestone{Assessment}{9} \ganttnewline
        \ganttmilestone{Winnovation}{10} \ganttnewline
        \ganttlink{elem2}{elem3}
    \end{ganttchart}
\end{center}

\newpage
\subsection{Activiteiten en producten}
Er moeten een aantal taken en verslagen worden voltooid in de komende
project periode. Dit betreft de volgende onderdelen:
\begin{itemize}
    \item Functioneel ontwerp
    \item Technisch ontwerp
    \item Voortgangsrapportages
    \item Prototype
\end{itemize}
Het functioneel en technisch ontwerp dienen af te zijn op het moment dat
er begonnen wordt met programmeren. Op deze manier wordt er voorkomen
dat er teveel werk wordt verricht of dat er verkeerde aannames worden
gedaan. De eerste sprint zal voornamelijk gericht zijn op het maken van
het functioneel en technisch ontwerp zodat hierna geprogrammeerd kan
worden. Ook wordt bekeken hoe de data weergegeven gaat worden.

De sprint erna zal voornamelijk gefocust zijn op het gedeelte communicatie.
Het communiceren tussen de verschillende paaltjes wordt onderzocht en er
wordt een prototype van gerealiseerd.

De derde sprint zal vooral gaan over het verbeteren van de precisie van de
GPS-ontvangers door middel van DGPS.

De vierde sprint zal gebruikt worden als uitloop. Ook worden er voorbereidingen
gedaan voor de \textit{Winnovation}.

Het eind van iedere week wordt er een voortgangsrapportage naar de begeleider
gestuurd.

Het eindproduct, ofwel het prototype, wordt in de vierde sprint opgeleverd.
